{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_082658",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "성북동 이종석 별장"
    },
    "text": "城北洞のイ·ジョンソク別荘\\n\nソウル特別市城北区城北路地下131(城北洞)\\n\n1977年3月17日、ソウル特別市民俗文化財に指定された。183坪の家屋である。ソウル市城北区城北洞西谷間、長方形の敷地に建てられたこの家は北西側に出入りする狭い道だ。朝鮮時代にえびの塩辛の商売で大金持ちになった李鍾奭(イ・ジョンソク)の別荘だったという。井戸のある外庭の北東部には母屋が、北側には門屋が充満している。1900年代に建てられたこの家は建坪29.8坪に及ぶ。この家はサランチェ(居間棟)似たような別棟の母屋とこれに付属された門屋に行われているが、東北には母屋が、北側には門屋がある。母屋は正面6間、側面3間の''する''の字形の平面に行われており、南向きの家だ。大青(テチョン)隣の高い板の間にイルグヮンチョンと書いた扁額をかけて、ブスには風鈴をつけており、灰色のレンガで玲瓏縁を切り、家の周りをめぐらすておいた。特に母屋に出入りする一部のドアとその外庭の井戸家などは敷地周囲の樹木や庭の柿の木、松などと調和してイェッスロン趣を示す。曲がって空に上がった屋根と軒、そして床に通じる障子鉄格子も、韓屋の趣を増してくれる。この家は家というより別荘の建築としての面貌を備えた家と言える。",
    "QA": [
        {
            "question": "この別荘の所在地は？",
            "answer": "ソウル特別市城北区城北路地下131(城北洞)"
        },
        {
            "question": "この別荘を建てた人物の名前は？",
            "answer": "李鍾奭(イ・ジョンソク)"
        },
        {
            "question": "この別荘は何年に指定された民俗文化財に指定された？",
            "answer": "1977年3月17日"
        },
        {
            "question": "この別荘の敷地面積は？",
            "answer": "183坪"
        },
        {
            "question": "この別荘はどのような形状の敷地に建てられているか？",
            "answer": "長方形の敷地"
        },
        {
            "question": "この別荘は何時代に建てられたか？",
            "answer": "朝鮮時代"
        },
        {
            "question": "この別荘はどのような商売で大金持ちになった人物の別荘だったか？",
            "answer": "えびの塩辛の商売"
        },
        {
            "question": "この別荘の外庭の北東部には何があるか？",
            "answer": "井戸がある"
        },
        {
            "question": "この別荘の母屋はどのような形状の平面に建てられているか？",
            "answer": "正面6間、側面3間の''する''の字形の平面"
        },
        {
            "question": "この別荘には何が付属されているか？",
            "answer": "門屋が付属されている"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 394,
        "QA": 220
    }
}